Решение можно запустить на сервере Apache совместно с СУБД MySql. В MySql должна быть база по названию Avito.

Конфигурации доступа к БД можно редактировать в файле db.php.

POST /api/generate - генерирует случайное число, сохраняет его в базе и выдает id записи.

также можно передать в POST запросе type с возможными значениями: number, string, numstring, guid и set.

Для типов string и numstring также можно указать length (желаемую длину случайной строки).

когда type=set также необходимо передать set_list (список возможных значений) в формате [elem1, elem2, elem3, ..., elemN]


GET /api/retrieve/{id} - выдает сгенерированный элемент с идентификатором {id}

Решение было реализовано с двумя из четырех предложенных усложнений. Возможность идемпотентных (когда клиент это браузер) запросов и возможность указания типа генерируемых значений.